揭政府文書職系 有返工冇收工

屋宇署職員工作壓力爆煲企圖自殺，揭示政府文書職系工時長、工作量多。工會指政府各部門內的文書職系中，以助理文書主任、文書助理等職位的壓力最大，每日平均加班45分鐘至1小時，最嚴重更加班至晚上11時。工會曾接獲多宗求助個案，部份員工不堪壓力患精神病；兩年前一名助理文書主任跳樓身亡。

梁籌庭指，現時政府多個部門人手不足，公務員有返工時間，沒放工時間，一般在政策局的文書職系員工較辛苦，「做晒所有嘢先放工，10個有9個都要遲收工，我同啲同事講如果你可以準時收工真係執到，根本係冇可能嘅事」。他又指曾接獲多宗個案，員工抵受不住大量工作及壓力，「頂唔順要自殺，有啲就做到癡咗要睇精神科，唔係一單半單，不過政府死口唔認」。

壓力大工作量又多
aco頂薪$28864 ca頂薪$21880……人工低到咁
仲要搞到癡級又自殺

但今屆成七萬個報名爭住入來 到底香港班青年人有幾廢

有冇source？
而家做緊政府，表示難以置信

香港愈來愈多新移民落黎覺得政府欠撚左佢，態度差到痴線

唔知邊個話aco ca 0工作量呢

筍工

係就快 讓番個位出黎
日日o一個鐘就話頂唔順
做過私人公司未

社署counter

因為我做私人市場食緊屎
我唔係要我唔食屎
而係要公務員一齊食

hea位都梗有少量既
呢幾年班人個個都諗住入去就中硬hea位真係笑死
仲要入左去cv立即貶值 想出返去都難

年頭個fd有aco offer 點知派左去運輸處 做左兩星期就捱唔住辭職 而家轉左行量地

你OT 3個鐘，就做多3個鐘。

政府班廢人以為係0小時工作變OT1小時，即係做多成9小時，唔癲就假啦

ACO都有壓力真係

事實係香港去到邊到打工都係食屎

入政府做真係會變廢人

最癲試過返10am 收4am
嗰刻真係想即刻劈炮唔撈

單新聞係咪好耐之前
又批鬥CA ACO 連登仔真係好得閒

垃圾做野咪慢囉

根本成個氣氛都唔同

政府d文職做又36唔做又36 個個hea住做 又唔洗跑數/理有無生意

出面市場1個鐘做完既野 aco要1日

又好意思話多野做😂

又回帶

我OK

就算人手不足原因都係一班老屎忽唔肯做野

出面私人公司成日都係咁喇～
不過當然最好緊係唔好OT 喇～

做乜房屋署 法援 社署之類
其實都要對好多痴線佬
邊有咁多hea位

篇野13年 開始出事咪就係上屆12年開始
個個on99諗住必入旬位 到頭來咪玩死自己

好多CA,ACO都有精神問題
成日請假睇精神科
變相加重其他人工作量
久而久之其他同事慢慢都有啲精神問題
早走早著